@misc{misc_nhk_cosmicfront_2020,
  title = {『コズミックフロント☆ＮＥＸＴ』連携講座 第 6 回「小惑星から地球を守れ」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {NHK 文化センター横浜ランドマーク教室},
  year = 2020,
  month = 9,
  day = 13,
  date = {2020/09/13}
}


@misc{misc_tomoe_meteor_2020,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンと京都大学生存圏研究所MUレーダーによって微光流星の同時観測に成功},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学理学系研究科},
  url = {https://www.s.u-tokyo.ac.jp/ja/press/2020/7097/},
  year = 2020,
  month = 11,
  day = 11,
  date = {2020/11/11}
}


@misc{misc_galaxyschool_2020,
  title = {東京大学木曽観測所「銀河学校」講師},
  author = {大澤亮},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  year = 2020,
  month = 8,
  day = 9,
  date = {2019/08/09--2019/08/11}
}


@misc{misc_tomoe_quaoar_2019,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンを用いて太陽系外縁天体クワオアーによる恒星掩蔽(えんぺい)現象の高感度動画観測に成功},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/quaoar2019/quaoar2019.html},
  year = 2019,
  month = 11,
  day = 25,
  date = {2019/11/25}
}


@misc{misc_tomoe_2019su10_2019,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンによる地球接近小惑星 2019\,{SU}$_{10}$ の発見について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/2019SU10/2019SU10.html},
  year = 2019,
  month = 10,
  day = 8,
  date = {2019/10/08}
}


@misc{misc_tomoe_press_2019,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンの観測運用の開始について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/pr20190930/pr20190930.html},
  year = 2019,
  month = 9,
  day = 30,
  date = {2019/09/30}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2019a,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2019/07/24--2019/07/26}
}


@misc{misc_tomoe_q4fl_2019,
  title = {Tomo-e Gozen フルモデルファーストライト},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/tomoe_fm_firstlight.html},
  year = 2019,
  month = 4,
  day = 23,
  date = {2019/04/24}
}


@misc{misc_tomoe_sn2019cxx_2019,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンによる超新星 {SN}\,2019cxx の発見について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/SN2019cxx/index.html},
  year = 2019,
  month = 4,
  day = 23,
  date = {2019/04/23}
}


@misc{misc_galaxyschool_2019,
  title = {東京大学木曽観測所「銀河学校」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  year = 2019,
  month = 3,
  day = 26,
  date = {2019/03/26--2019/03/29}
}


@misc{misc_tomoe_2019fa_2019,
  title = {東京大学木曽観測所による地球接近小惑星 2019\,{FA} の発見について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/2019FA/2019FA.html},
  year = 2019,
  month = 3,
  day = 20,
  date = {2019/03/20}
}


@misc{misc_tomoe_q2fl_2019,
  title = {Tomo-e Gozen Q2 ユニットファーストライト},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/tomoe_q2_firstlight.html},
  year = 2019,
  month = 3,
  day = 13,
  date = {2019/03/13}
}


@misc{misc_tomoe_cpsseminar_2019,
  title = {木曽超広視野 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen による微光流星観測},
  author = {{大澤亮}},
  type = {セミナー},
  organization = {神戸大学 惑星科学研究センター},
  url = {https://www.cps-jp.org/calendar/fy2019/2019-03-06/index.htm},
  year = 2019,
  month = 3,
  day = 6,
  date = {2019/03/06}
}


@misc{misc_asahi_astronomy_2019,
  title = {講座『最先端観測で捉える宇宙』 第 4 回「超広視野カメラによる観測と動的な宇宙」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {朝日カルチャーセンター},
  year = 2019,
  month = 2,
  day = 16,
  date = {2019/02/16}
}


@misc{misc_tomoe_q3fl_2018,
  title = {Tomo-e Gozen Q3 ユニットファーストライト},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/tomoe_q3_firstlight.html},
  year = 2018,
  month = 11,
  day = 27,
  date = {2018/11/27}
}


@misc{misc_mitaka_openday_2018,
  title = {講演「地上望遠鏡で探る太陽系の小さななかまたち」},
  author = {{大澤亮}},
  type = {一般講演},
  organization = {三鷹・星と宇宙の日 2018 --- 天文学教育研究センター 講演会},
  year = 2018,
  month = 10,
  day = 27,
  date = {2018/10/27}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2018b,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2018/10/05--2018/10/06}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2018a,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2018/08/20--2018/08/21}
}


@misc{misc_galaxyschool_2018,
  title = {東京大学木曽観測所「銀河学校」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  year = 2018,
  month = 3,
  day = 27,
  date = {2019/03/27--2019/03/30}
}


@misc{misc_tomoe_q1fl_2018,
  title = {Tomo-e Gozen Q1 カメラ始動!!},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {Web リリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/tomoe_q1_firstlight.html},
  year = 2018,
  month = 2,
  day = 20,
  date = {2018/02/20}
}


@misc{misc_tomoe_2012tc4_2017,
  title = {東京大学木曽観測所による地球接近天体 2012\,{TC}$_4$ の観測について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/2012TC4/2012TC4.html},
  year = 2017,
  month = 10,
  day = 12,
  date = {2017/10/12}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2017b,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2017/10/08--2017/10/09}
}


@misc{misc_asahi_astronomy_2017,
  title = {講座『夏の星空に見る天文学』第 4 回「惑星状星雲ができるまで」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {朝日カルチャーセンター},
  year = 2017,
  month = 9,
  day = 2,
  date = {2017/09/02}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2017a,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2017/08/08--2017/08/09}
}


@misc{misc_kiso_openday_2017,
  title = {講演「流れ星から探る太陽系のすがた」},
  author = {{大澤亮}},
  type = {一般講演},
  organization = {東京大学木曽観測所及び名古屋大学宇宙地球環境研究所 特別公開},
  year = 2017,
  month = 8,
  day = 5,
  date = {2017/08/05}
}


@misc{misc_kiso_ssh_2016a,
  title = {東京大学木曽観測所「星の教室」講師},
  author = {{大澤亮}},
  type = {教育活動},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  date = {2016/10/08--2016/08/09}
}


@misc{misc_kahaku_seminar_2016,
  title = {天文学における広視野カメラの歴史と未来 --- 東京大学木曽観測所から臨む宇宙},
  author = {{大澤亮}},
  type = {一般講演},
  organization = {国立科学博物館 第 836 回天文学普及講演会},
  url = {https://www.kahaku.go.jp/event/all.php?id=0001468990778695},
  year = 2016,
  month = 10,
  day = 15,
  date = {2016/10/15}
}


@misc{misc_tomoe_ssseminar_2016,
  title = {東京大学木曽観測所超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen の開発と微光流星観測への貢献},
  author = {{大澤亮}},
  type = {セミナー},
  organization = {国立天文台 太陽系科学セミナー},
  year = 2016,
  month = 7,
  day = 11,
  date = {2016/07/11}
}


@misc{misc_tomoe_hitomi_2016,
  title = {東京大学木曽観測所による X 線天文衛星「ひとみ」の追跡観測 (2016 年 3 月 31 日実施) について},
  author = {{Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {プレスリリース},
  organization = {東京大学木曽観測所},
  url = {http://www.ioa.s.u-tokyo.ac.jp/kisohp/NEWS/hitomi/report20160331.html},
  year = 2016,
  month = 4,
  day = 8,
  date = {2016/04/08}
}


@misc{misc_mitaka_openday_2015,
  title = {赤外線分光観測 --- 見えない色で探る宇宙の物質},
  author = {{大澤亮}},
  type = {一般講演},
  organization = {三鷹・星と宇宙の日 2015 --- 天文学教育研究センター ミニ講演会},
  year = 2015,
  month = 10,
  day = 23,
  date = {2015/10/23}
}
